{
    "question": "Sebutkan 3 kewajiban siswa dalam penghemat energi di sekolah    Please bantu jawab ini pelajarannya sekarang besok dikumpulin",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Tidak menyalakan lampu di ruangan jika pencahayaan bagus<br>2. Mematikan komputer jika tidak digunakan<br>3. Cermat menggunakan air di kamar mandi<br>4. Mematikan proyektor apabila tidak digunakan<br>5. Mematikan AC atau kipas angin jika tidak diperlukan (apabila ruangan kelas menggunakan alat elektronik tersebut)",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mematikan kran jika sudah tidak dipakai</p><p>piket mematikan lampu</p><p>mematikan kipan </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pointyyyy</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "salah-satu-kewajiban-wisatawan-ketika-berada-ditempat-wisata-adal-227",
            "question": "Salah satu kewajiban wisatawan ketika berada ditempat wisata adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tidak merusaknya</p><p>Tidak menggangu fasilitas yang ada di tempat wisata tersebut</p><p>Tidak melanggar peraturan yang telah di buat wisata tersebut</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawaban =<br>Kewajiban di tempat wisata dan manfaatnya yaitu: Wajib menjaga kebersihan, misalnya dengan tidak meludah dan harus membuang sampah pada tempatnya. Manfaatnya adalah terciptanya kenyamaan saat berada di tempat wisata. Wajib menjaga ketertiban seperti mengantre untuk membeli tiket wisata",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3cara-untuk-yang-dapat-di-lakukan-untuk-berhemat-listrik-627",
            "question": "3cara untuk yang dapat di lakukan untuk berhemat listrik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 cara untuk berhemat listrik</p><p></p><p>1 klo siang jangan menghidupkan lampu</p><p>2.jika sudah menonton TV biasakan mematikan </p><p>3.jangan memakai listrik berlebihan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu ya(:</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>1.  Mematikan Tv bila tidak ditonton</p><p>2. Mematikan Kipas angin bila tidak digunakan</p><p>3. Menggunakan lampu LED</p><p>4. Mencabut kabel kabel yang tidak digunakan</p><p>5. Nyalakan lampu seperlunya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "semangat-sumpah-pemuda-untuk-bersatu-mencapai-puncaknya-pada-saat-675",
            "question": "Semangat Sumpah Pemuda untuk bersatu mencapai puncaknya pada saat    A. Berdirnya organisasi Budi utomo tahun 1908\r\nB. Lahirnya sumpah pemuda tanggal 28 Oktober 1928\r\nC. Soekarno-Hatta memproklamasikan kemerdekaan RI tanggal 17 Agustus 1945\r\nD. Sidang PPKI 18 Agustus 1945\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>C. Soekarno-Hatta memproklamasikan kemerdekaan RI tanggal 17 Agustus 1945</strong></p><p></p><p>semoga bermanfaat terimakasih</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-yg-harus-dimiliki-untuk-menghadapi-keberagaman-agama-adalah-716",
            "question": "Sikap yg harus dimiliki untuk menghadapi keberagaman agama adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Toleransi beragama adalah sikap saling menghormati dan menghargai perbedaan agama yang ada dalam kehidupan.</p><p></p><h2>Semoga Bermanfaat Ya</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-harus-membentuk-masyarakat-indonesia-yang-memiliki-to-626",
            "question": "Keberagaman harus membentuk masyarakat indonesia yang memiliki toleransi dan sikap saling menghargai oleh karena itu diperlukan adanya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban </strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p>diperlukan adanya sikap solidaritas yang tinggi </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-yg-ada-di-indonesia-merupakan-modal-untuk-meningkatka-109",
            "question": "Keberagaman yg ada di indonesia merupakan modal untuk meningkatkan rasa.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Keragaman budaya Indonesia merupakan modal besar untuk meningkatkan rasa kebersamaan dan persatuan agar membawa bangsa ini bisa maju sejajar dengan negara-negara besar lainnya. Untuk itu, modal yang besar ini perlu dimaksimalkan melalui gerakan memberdayakan potensi budaya sebagai sarana kemajuan bangsa. </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>persaudaraan dan toleransi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "orang-yang-bijak-adalah-orang-yang-mau-menghargai-orang-lain-dala-348",
            "question": "Orang yang bijak adalah orang yang mau menghargai orang lain dalam rapat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sesama manusia harus saling menghargai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulis-kan-beberapa-contoh-nilai-religius-dalam-kehidupan-sehari-h-668",
            "question": "Tulis kan beberapa contoh nilai religius dalam kehidupan sehari hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- Beribadah</p><p>- berdoa kepada Tuhan</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-harus-kamu-lakukan-sebagai-remaja-dalam-rangka-ikut-memb-178",
            "question": "Apa yang harus kamu lakukan sebagai remaja dalam rangka ikut membangun masyarakat dan bangsa?    bantu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kita sebagai remaja lebih kreatif dalam rangka ikut membangun masyarakat dan bangsa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "syarat-terjadinya-kebangkitan-nasional-menurut-budi-utomo-adalah-582",
            "question": "Syarat terjadinya kebangkitan nasional menurut budi utomo adalah ... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pendidikan ke jenjang yang lebih tinggi </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong><em>1. pendidikan ke jenjang yg lebih tinggi</em></strong></p><p></p><p><strong><em>1. pendidikan ke jenjang yg lebih tinggi2. kesadaran warga Indonesia terhadap penjajahan</em></strong></p><p></p><p><em>semoga </em><em>membantu</em><em>:</em><em>v</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}